---
title: Genial.ly
draft: false
tags:
  - outils-auteurs
date: 2024-07-16
---
Genially est une plateforme en ligne qui permet de créer des contenus visuels interactifs et animés. Cet outil polyvalent offre la possibilité de réaliser une grande variété de supports comme des présentations, des infographies, des images interactives, des vidéos, des quiz, des escape games pédagogiques et bien plus encore[^1][^2].

## Principales caractéristiques

- **Interface intuitive** : Genially propose une interface conviviale et facile à prendre en main, même pour les débutants[^3].

- **Nombreux modèles** : La plateforme offre des centaines de modèles personnalisables pour démarrer rapidement ses créations[^2][^3].

- **Interactivité** : Possibilité d'ajouter facilement des éléments interactifs comme des boutons, des fenêtres contextuelles, des étiquettes, etc[^4].

- **Animations** : Intégration simple d'animations pour rendre les contenus plus dynamiques[^4].

- **Multimédia** : Support pour l'ajout d'images, vidéos, sons et autres éléments multimédias[^1][^4].

- **Collaboration** : Fonctionnalités de travail collaboratif permettant l'édition à plusieurs sur un même projet[^4].

- **Partage facile** : Options variées pour partager et diffuser les créations (PDF, HTML, code d'intégration)[^3].

## Utilisations courantes

Genially est utilisé dans de nombreux domaines, notamment :

- L'éducation et la formation (création de cours interactifs, supports pédagogiques)
- Le marketing et la communication (présentations, infographies)
- Les ressources humaines (newsletters, présentations d'entreprise)
- Le développement personnel (CV interactifs, portfolios)[^3][^4]

Voici un exemple conçu au sein de l'équipe pédagogique pour présenter le planning du regroupement à l'automne 2023 : 
<div style="width: 100%;"><div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 0; height: 0;"><iframe title="Regroupement 2023" frameborder="0" width="1200px" height="675px" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" src="https://view.genially.com/651d50a3f99fbe0010ca7b34" type="text/html" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" scrolling="yes" allownetworking="all"></iframe> </div> </div>
## Avantages

- Grande polyvalence et richesse des fonctionnalités
- Résultats visuellement attractifs et professionnels
- Facilité d'utilisation, même pour les non-initiés
- Centralisation des créations sur une plateforme en ligne
- Important potentiel pour l'engagement et l'interactivité[^3]

## Inconvénients

- Certaines créations complexes peuvent être lentes à charger
- Quelques fonctionnalités avancées réservées aux abonnés payants[^3]

## Tarification

Genially propose différentes formules :

- Une version gratuite avec des fonctionnalités de base
- Des plans payants pour les utilisateurs individuels, les équipes et les établissements d'enseignement, offrant plus de fonctionnalités et la suppression du filigrane Genially[^1][^3]

En conclusion, Genially est un outil puissant et polyvalent pour la création de contenus visuels interactifs. Sa facilité d'utilisation combinée à ses nombreuses fonctionnalités en font une solution appréciée dans divers domaines professionnels et éducatifs.

Citations:
[^1]: https://www.youtube.com/watch?v=b3gyb1pViUY
[^2]: https://genially.com/fr/modele/presentation-geniale/
[^3]: https://www.capterra.fr/software/146861/genially
[^4]: https://genially.com/fr/

---
*Rédigé avec l'aide de [Perplexity.ai](https://www.perplexity.ai/), prompté par Axelle Abbadie.*